%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Formato creado por el departamento de ciencias físicas de Universidad Galileo el 30 de enero de 2019.
%Créditos para Brian Amberg y Reinhold Kainhofer por baposter.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONFIGURACIONES E IMPORTACIONES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[landscape,a2paper,fontscale=0.585]{baposter}

\usepackage[spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{figures/}}
\usepackage[natbibapa]{apacite}
\usepackage{url}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{palatino} % Use the Palatino font
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption}
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{1.5em}
\setlength{\columnseprule}{0mm}
\newcommand{\compresslist}{ 
\setlength{\itemsep}{1pt}
\setlength{\parskip}{0pt}
\setlength{\parsep}{0pt}
}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.7,0.35,0}

\begin{document}

\begin{poster}
{
headerborder=closed, % Adds a border around the header of content boxes
colspacing=1em, % Column spacing
bgColorOne=white, % Background color for the gradient on the left side of the poster
bgColorTwo=white, % Background color for the gradient on the right side of the poster
borderColor=lightblue, % Border color
headerColorOne=lightblue, % Background color for the header in the content boxes (left side)
headerColorTwo=lightblue, % Background color for the header in the content boxes (right side)
headerFontColor=white, % Text color for the header text in the content boxes
boxColorOne=white, % Background color of the content boxes
textborder=roundedsmall, % Format of the border around content boxes, can be: none, bars, coils, triangles, rectangle, rounded, roundedsmall, roundedright or faded
eyecatcher=true, % Set to false for ignoring the left logo in the title and move the title left
headerheight=0.1\textheight, % Height of the header
headershape=roundedright, % Specify the rounded corner in the content box headers, can be: rectangle, small-rounded, roundedright, roundedleft or rounded
headerfont=\Large\bf\textsc, % Large, bold and sans serif font in the headers of content boxes
%textfont={\setlength{\parindent}{1.5em}}, % Uncomment for paragraph indentation
linewidth=2pt % Width of the border lines around content boxes
}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECCIÓN DEL TÍTULO
%----------------------------------------------------------------------------------------
%
{\includegraphics[height=4em]{logo.jpg}}
{\textsc{Reloj de Agua}\vspace{0.2em}} %Título del proyecto.
{\textsc{ Otto Chamo - 19001395 \textbf{|} Arlich Conde - 19003628 \textbf{|} Rodrigo del Vecchio - 15000451}} %Nombre Apellido - Carné
{\includegraphics[height=4em]{logocut.jpg}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CÓDIGO QR
%----------------------------------------------------------------------------------------

\headerbox{Código QR}{name=qr,column=1,row=0}{

	\begin{center}
			\includegraphics[width = 2in]{figures/qr.png}\\
			\textbf{Link:} https://bit.ly/2G9jYWB
	\end{center}

\vspace{0.1em}
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCCIÓN
%----------------------------------------------------------------------------------------

\headerbox{Introducción}{name=introduction,column=0,row=0}{
Como parte de la asignatura de Física, el conocimiento y demostración de los fénomenos físicos es importante para su comprensión. Esto conlleva la aplicación de teoremas y leyes establecidas, como también la construcción y prueba de aparatos que se basan de dichos principios.
En este primer proyecto el objetivo principal es que nosotros utilizemos escalas y herramientas calibradas para medir el tiempo que le toma pasar el agua de un recipiente a otro de nuestro proyecto y las distintas fluctuaciones que se dan en los resultados al realizar un experimento de este u otro tipo.
\\

}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	RESULTADOS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\headerbox{Resultados}{name=results,column=2,span=2,row=0}{

	\vspace{0.1in}
	 1.¿Qué  sucede  con  el  tiempo  de  vaciado en  el  experimento  3?¿Por  qué cree que los resultados son diferentes en el experimento 3? \newline
	\begin{center}
		{\bf  {Respuesta: }} El tiempo del vaciado es menor que antes, porqué al no tener los forros de cable en los extremos de la pajilla, el agua fluye con mas libertad.
	\end{center}
	\vspace{0.1in}
	 2.  ¿Qué  haría  para  que  el  tiempo  total  que  trascurre  entre  vaciados  sea mayor? \newline
	\begin{center}
		{\bf  {Respuesta: }} Colocar forros un poco más grueso que el ya utilizado, asi habra mas resistencia ante el flujo del agua.
	\end{center}
	\vspace{0.1in}
	 3.¿Qué  haría  para  que  el  tiempo  total  que  trascurre  entre  vaciados  sea menor? \newline
	\begin{center}
		{\bf  {Respuesta: }} Retirar los forros de cable de ambos extremos de las pajillas y dejar que el agua fluya libremente.
	\end{center}
	\vspace{0.1in}
	 4.  ¿Qué sucede  si  cambia  la  longitud  de  la  pajilla?  \newline
	\begin{center}

		{\bf  {Respuesta: }} Basado en el teorema Bernoulli, podemos determinar que la velocidad en la fluidez del liquido adquiere mas velocidad al ser un constante. Lo cual nos conduce a la conclusión de que si el diámetro de las pajillas cambia, esta tendría un impacto directo en el tiempo que el recipiente se vacía.
	\end{center}
	\vspace{0.2in}

	
	\begin{center}
		\begin{tabular}{l|llll}
			& \textbf{Tiempo} &   \\ \hline \\[-0.1in]
		Experimento 1 & 120 s.               & \\ 
		Experimento 2 &  120 s.              &  \\ 
		Experimento 3 &  092 s.              &  \\ 

		\end{tabular}
	\end{center}
	\captionof{table}{Tabla de tiempo en los diferentes experimentos.}
	\vspace{0.2in}
	 
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	REFERENCIAS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\headerbox{Referencias}{name=references,column=2,span=2,below=results,above=bottom}{

\renewcommand{\section}[2]{\vskip 0.05em}
\small{ 
\bibliographystyle{apacite}
\bibliography{bibliografia}

\nocite{principio}
\nocite{clep}
}}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ANEXOS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\headerbox{Anexos}{name=annexes,column=0,span=2,above =bottom,below=introduction}{ % This block's bottom aligns with the bottom of the conclusion block
La idea principal del reloj es vertir agua al tope en una de las botellas y luego voltear el reloj y examinar la caida del agua y el tiempo que demora el agua en pasar a la otra botella utilizando la fuerza de gravedad. 
\vspace{0.2in}
\begin{multicols}{2}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\linewidth]{figures/reloj1.jpg}
		\captionof{figure}{Para la elaboracion del proyecto se necesito de 2 botellas de agua de aproximadamente 19.5 cm cada una. Unidas por silicon en la parte superior de cada tapa. Silicon impermiable para sellar los agujeros de las tapas, 1 pajilla, forro de cable electrico 3/4.}
	\end{center}
	\columnbreak
	\begin{center} 
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{figures/reloj3.jpg}
		\captionof{figure}{Con el proyecto terminado, tenemos la oportunidad de poner a prueba la teoria de Torricelli. La que nos facilita la examinacion de fluidos. En este caso, del agua. Basados en las medidas de nuestro proyecto, este tiene una medida aproximada de 41 cm de alto y con una capacidad de aproximadamente 600 ml.}
	\end{center}
\end{multicols}
}

\end{poster}

\end{document}